迪士尼CEO：就香港示威事件表態 將損害公司利益

反對《逃犯條例》修訂引發的社會示威事件持續發酵，早前美國NBA球隊侯斯頓火箭總經理莫利（Daryl Morey）發表支持香港的言論，引起內地大規模抵制後，最新迪士尼公司董事長兼首席執行官Bob Iger在出席《華爾街日報》活動時表示，不會就香港民主示威事件表態，因為會損害公司利益。

他表示，過去自己曾多次就政治議題發表意見，因為是符合公司利益的言論，不過，他認為現時議題涉及中國，並不適合討論。「從過去一周發生的事學會，就香港事件公開表態，情況會變得複雜。我們必須謹慎行事，若採取某個立場而損害公司利益，這將是一個錯誤，我不認為應該公開討論此事件。」

早前有報道指，迪士尼旗下的娛樂與體育節目電視網（ESPN）發備忘錄，要求員工在討論莫利事件時，不得談論涉華政治問題。而迪士尼有中國擁有不少業務，包括上海及香港迪士尼樂園。而中國觀眾為《復仇者聯盟4︰終局之戰》貢獻逾6億美元票房收入，佔該電影總收益的22%。

得㗎啦表咗態啦，明哂。

執左香港佢囉

垃圾老鼠 你表態撐香港班支那人咪又係照睇marvel電影

罷睇之後套Frozen

黑魔后已經冇睇

你既利益關我撚事？ 你賺錢我有得分？

賤種

South Paark

算鳩數啦，反正佢都當香港迪士尼冇到
執咗佢拎黎做低密度仲好

為左22% 放棄潛在78 %

他表示，過去自己曾多次就政治議題發表意見，因為是符合公司利益的言論，不過，他認為現時議題涉及中國，並不適合討論。
屌你拎光環都好意思講得咁白

marvel獨立得唔得

你間公司虧損關我咩事？

垃圾迪士尼

都啱 佢一個人揹唔起咁大責任 遲d賺少左錢全部賴佢 賠都賠到甩褲

果然商人都係信唔過

其實都算表左態啦

仲要警告嗰下先好笑，執咗都唔關我事啦

M狗不願面對

Apple一直奶 點解唔見潛在既無左

係老鼠樂園做緊表示無收入關我撚事

乜撚迪士尼都唔撚去
屌你老味

係
唔講得立場 因為一講一定係屌支共

遲早裝佢老母迪士尼修

姐係為左錢唔出聲屌支那依啲應該點歸類

old news

開公司實賺咩屌你

條路自己揀
仆街唔好喊

咁都可以當表態？

係咪要讚你醒

姐係唔支持中共啦.放上微博

例如講過咩？屌trump?

咁樣咪即係表左態囉

政治正確

執柒佢囉
當年已經搵香港笨柒 不平等條約 全球最細迪士尼
年年蝕年年加 一味做支那客
又長年奶共

符合公司利益就講 不合符就唔講
功利到呢

逆向巴

依個唔係我既意見黎架
係客觀事實黎架

有冇方法抵抗到迪士尼 畢竟間公司規模太大

Read

我唔覺得喎 傻鳩

你係咪叻哥黎架 睇唔到 我唔知

[member]用你主子思維覆你姐[
又嬲呀?/member]

9唔搭8

垃圾 個個都咁諗 言論自由已死